\section{Conclusión} \label{sec:conclusion}
Solo añadan esta sección si lo consideran necesario. No es deben poner un resumen del contenido ni información importante que no se haya mencionado en una sección principal. Pueden poner la parte en la que más batallaron, el conocimiento más importante que consideran haber obtenido o algún comentario.
\subsection{Persona 1}
En caso de que haya sido una perspectiva individual, tienen que poner los comentarios de cada integrante y su nombre.
\subsection{Persona 2}
Esto me dará una retroalimentación desde la perspectiva de diferentes alumnos con diferentes roles.

\begin{thebibliography}{99}
	
	\bibitem{knuth} 
	Knuth, D. E. (1984). 
	\textit{The TeXbook}. Addison-Wesley.
	
	\bibitem{lamport} 
	Lamport, L. (1994). 
	\textit{LaTeX: A Document Preparation System}. Addison-Wesley.
	

	
	\bibitem{leslie} 
	Lamport, L. (1986). 
	\textit{Document Preparation System}. Addison-Wesley.
	
	\bibitem{herga} 
	HERGA. (2020). 
	\textit{¿Qué es un interruptor neumático?}. Recuperado el 14 de febrero de 2025 de \url{https://www.herga.com/news-media/technical-blog-archive/what-is-a-pneumatic-switch-}
	
	\bibitem{kolstad} 
	Kolstad, C. (2025). 
	\textit{¿Qué es un Transductor de Presión?}. TAMESON. Recuperado el 14 de febrero de 2025 de \url{https://tameson.es/pages/transductores-de-presion-como-funcionan}
	
	\bibitem{peterson} 
	Peterson, Z. (2023). 
	\textit{Dominando el magnetismo: sensores de efecto Hall y sus aplicaciones para PCB}. Altium. Recuperado el 14 de febrero de 2025 de \url{https://resources.altium.com/es/p/mastering-magnetism-hall-effect-sensors-and-applications-pcbs}
	
	\bibitem{senstar} 
	SENSTAR. (s.f.). 
	\textit{Sensores de microondas}. Recuperado el 14 de febrero de 2025 de \url{https://senstar.com/es/senstarpedia/sensores-de-microondas/#:~:text=Los%20sensores%20de%20microondas%20utilizan,el%20principio%20del%20efecto%20Doppler}
	
	\bibitem{keyence1} 
	KEYENCE. (s.f.). 
	\textit{¿Qué es un sensor ultrasónico?}. Recuperado el 14 de febrero de 2025 de \url{https://www.keyence.com.mx/ss/products/sensor/sensorbasics/ultrasonic/info/}
	
	\bibitem{keyence2} 
	KEYENCE. (s.f.). 
	\textit{¿Qué es un sensor láser de tipo de reconocimiento de “luz recibida”?}. Recuperado el 14 de febrero de 2025 de \url{https://www.keyence.com.mx/ss/products/sensor/sensorbasics/laser_light/info/}
	
	\bibitem{keyence3} 
	KEYENCE. (s.f.). 
	\textit{¿Qué son los sensores de visión?}. Recuperado el 14 de febrero de 2025 de \url{https://www.keyence.com.mx/ss/products/sensor/sensorbasics/vision/info/}
	
	\bibitem{ridgway} 
	Ridgway, J. (2022). 
	\textit{¿Qué son los sensores de visión?}. Cognex. Recuperado el 14 de febrero de 2025 de \url{https://www.cognex.com/es-mx/blogs/machine-vision/what-are-vision-sensors}
	
	
\end{thebibliography}

